Every Little Thing「人氣曲TOP20」今晚發表！

直播link(香港時間22:00)

官方channel全59作(band+solo)full size MV

最新廣告(客串演唱)

善心打破零回覆 巴打你會有好報架

聽緊

感想：非常日本core-fans-based既排名
1. Dear My Friend (1997)
2. 出逢った頃のように (1997)
3. Grip! (2003)
4. また あした (2003)
5. Times goes by (1998)
6. 恋文 (2004)
7. fragile (2001)
8. ソラアイ (2004)
9. Shapes Of Love (1997)
10. UNSPEAKABLE (2002)
11. Over and Over (1999)
12. アイガアル (2011)
13. Feel My Heart (1996)
14. きみの て (2005)
15. For the moment (1997)
16. スイミー (2006)
17. Pray (2000)
18. 愛の謳 (2002)
19. Graceful World (2001)
20. sure (2000)

出逢った頃のように

Time goes by 真係好經典

排第5令人驚訝

👍

推介呢個版本

呢個version好有feel

把聲病緊嗰陣既呢一個版本更加有嗰種椎心既感情

Time goes by同fragile一直都唔算係fans既最愛 佢地高質既抒情歌有太多
佢地呢隻ballad concept album當年係日本都稱為抒情精選中既上品之作

排頭位多數都係傷聲前嘅歌
Fragile

crispy park果幾套

得一首揀係難啲 冇計啦 同埋好多人一般係廿幾歲開始就會懷念從前
實係揀返中學大學時期陪住自己既歌 有啲好奇21之後會係點排法

宙係外國人氣好高 tie左Pokemon真係唔同啲
Crispy Park好正 最爛聲既時期但係好有水準既專輯
twitter啲日本人表示反而想佢地搞非單曲既投票

2, 5, 7

一直覺得fragile一般
但係前晚YouTube live 個陣
個個見到time goes by 第5 係好大反應

五十嵐充

fragile我鐘意呢個version 成件事真係有fragile既氣氛出到黎
係 哈哈 最開心係見到Grip!出現係前三位 即刻諗起op畫面

小學買左好多CD+LIVE

23周年special concert佢都有去 仲上埋台吹水

三人時代個幾年，出歌好密
快慢歌都高汁
我記得二人時代有隻碟搵返佢創作，其實唔錯

係 呢隻碟初初聽覺得好平淡 但隔左一段時間之後偶然聽返覺得好耐聽 好refreshing

除左首op 仲有鏡中的夢幻城嗰兩首

我係睇犬夜叉嗰陣好鐘意首歌 但係冇特別留意咩人唱
幾年後學日文先聽返 然後就鐘意左

呢一篇同呢個op真係正

スイミー要爛聲先有FEEL

恋文、good night、きみの て、azure moon、サクラビト都係

我呢啲老人家都係鐘意三人年代啲歌因為好j pop feel

之前有份投票

出逢った頃のように スイミー
當年係睇不能結婚的男人先至識EVERY LITTLE THING
咁就聽左十幾年了

出逢った頃のように一句入魂
由是日本人鄭家輝到而家 廿年都有

スイミー個時係爛聲既極致

比我都係揀番爛聲之前既歌多，雖然我個ringtone係用緊ANATA TO

如果淨計五十嵐，14隻Single有8隻入圍....

佢地特別在於無論歌定形象都好distinctive
聽左好多年日音都唔係好覺有"另一隊ELT"出現

ching投左邊首呀？

不能結婚的男人係我第一套睇既日劇

由是日本人鄭家輝到而家係咩意思

ANATA TO=放閃 首side track直頭係結婚歌!個MV仲拍到有啲情色feel

淨係定番曲都三首 第一隻冠軍歌又一首 代表作又一首 出道作又一首

一來日本樂壇無90年代咁勁
二來轉型成功，歌既風格改變到岩個年代

不過我都係鐘意三人時代五十嵐充

eternity之前基本上隻隻歌都高汁

好鐘意佢地隨住年紀同埋自己既心態轉變去做音樂 好貼地 feel到唔係當工作咁做

因為搵夠 3000幾萬隻碟呀

五十嵐充退團三個原因就係：
1. 佢一路都係鐘意做production 冇諗過咁紅 冇得停
佢並唔係話十分熱愛做表演者既一個人
2. 從All along持田寫詞開始 佢意識到持田開始有自己對音樂既諗法
唔再係佢整好唒然後佢負責唱咁單純既schedule
3. 佢既創作到左樽頸位 覺得咁樣既密集式出歌
已經寫唔出比之前更好更正既作品

搵到錢既音樂人有好多 但係會做自己既音樂人得好少
啲雜誌成日影到持田街坊look踩單車去超市買野 好搞笑
同埋持田架車 廿年都係當年第一架賺到錢買既車
如果要維修既時期佢就寧願搭車都唔會買過第二架
訪問問佢點解咁堅持呢架車
佢話架車同佢一齊成名 一齊爭啲解散 一齊失聲 一齊企返起身 係無可代替既同伴

啲歌好五十嵐充風格
不過年代唔同左，可能啲人覺得厭

第3點認同，去到eternity聽得出
好似小室咁就唔好

原來nostalgia冇咩人鍾意

冷たい雨今次都好多fans投左 一聽就好五十嵐寫出黎既ballad

講起持田同車，呢個廣告成個feel好夾

不過之後佢都寫紅左girl next door(好似係 冇追呢隊)

最愛出逢った頃のように，fragile, time goes by
見證我既青春年代

其實應該唔少 不過同一隻single四首歌已經有兩首上榜 唔夠爭
睇到多人話以為會top20而冇既就係呢首同キヲク,Face the change

嗰陣好似tie左好多Toyota 呢個我都係第一次睇
而家年年都期待佢係Menard既新cm

不如大家講下有咩冷門歌係鐘意

我先
looking back on your love

fragile排第7
真係爆冷，我以為佢同time goes by 食梗1 同 2

我YouTube睇過好似有3 4 個

通常fans 鍾意同受大眾歡迎都唔同

其實日本仔好鐘意Dear My Friend, 好多時開場都唱佢，同埋有持田踢

Single track : ON AND ON
Album track : 風待ち心もよう

佢仲可以原KEY唱邊首

一首都唔得，持田改左唱腔

dear my friend 最愛咁多年都仲聽緊 同time goes by 真係聽足咁耐

我都數過應該係5-7首左右 2011年既Landscape都係

呢首係大家反應一致表示毫無疑問既排名

Dear My Friend會音域真係好闊，但佢咁唱法真係好傷喉嚨，基本上係半嗌半唱

轉左唱腔之後連快歌都唔係好唱到

聽左好多年佢地首(不能結婚的男人出果時開始聽)
多囉多哇多多多~多哇多多多~
但都唔知隻歌叫咩名

呢啲佢都係大部分時間唱緊原key呀 特別係頭個六隻我覺得轉左聲之後有feel好多 以前得把清脆少女聲 但係其實欠缺左嗰種live既搖滾感
上年佢地去左BANDAI既演唱會唱good night 睇twitter啲人讚得好緊要
(因為係game festival 得一首歌唱 所以幾乎嗰會有fans去)
Feel My Heart
Dear My Friend
出逢った頃のように
Shapes Of Love
Someday, Someplace
jump
キヲク
また あした
good night

咪スイミー
仲有一隻まだスイミー

其實佢把聲好返好多

手腳不協調咁踢

係佢鐘意就踢，但又踢到鬼咁高

仲有沉聲咁叫

留名

係唔係最近有護膚品廣告？

買左佢本自傳黎睇 佢話04-05第一次係演唱會唱唱下出事
之後取消唔到唯有打針唱 唱左44場 然後先去處理
跟手06-07年又復發過一次
武道館live既時候佢話自己唱得好核突 一路唱一路想喊 想話唱完嗰次就退出
但係見到好多歌迷明明聽到咁核突都叫佢加油 保重身體 所以先唔想放棄
08年朋友介紹醫生比佢 每日就係度做yoga 執身體姿勢咁搞左好耐
但因為做過手術再加埋年紀大左 佢自覺冇可能可以好似以前咁樣
所以就開始左solo 想重新玩音樂發掘自己第二啲可能性
2013年首ON AND ON就係佢形容自己既新開始
嗰陣有篇訪問既標題就係quote佢一句"學識放下從前原來都係一種勇氣"

完全一樣

因為佢ballet底 中學未出道嗰陣好似係修sports 所以開show鍾意著波鞋

有呀 2012-2020keep住每年都有

因為香港人口味？
反而冇rescue me 先怪，又話日本大叔好鍾意。

原来咁就廿幾年
真係time goes by

尻叫尻踢 我第一次睇笑到仆街

佢未失聲之前真係高中低音零死點仲要主題曲廣告歌都有

其實去到Fragile個時把聲已經開始沙。。。

有冇人記得有首做過做過香港電視劇插曲

實不相瞞
我當初就係無意中睇到段live見到條友係咁踢係咪shotshot地
覺得好搞笑 跳埋啲冇排過既舞 但係又好high 然後先係咁搵其他片黎睇lol

依條友有宇多田光真人認證架

都唔太係 佢冇低音冇假音 我覺得佢從Over and Over開始先真係算識唱歌

但你要知持田真係咁先識笑

以前坐完飯八點坐定晌度聽

你聽返啲live , 我諗2000-2004 係最好
我個人對假音一般般但佢把聲真係正既

屌 最近係YouTube扮小田百合子

推介呢兩首應該冇乜人知既歌 持田把聲發揮得最正其實係呢一類野
あたらしい朝(with 持田香織)／おおはた雄一
FIND THE WAY／持田香織

都同意 また あした同ソラアイ把聲一把甜死一把暖死
同期仲同井上陽水合作過一隻folk song

持田啲笑聲

2:32

都唔係，咁多首歌我至中意nostalgia

前日出道日live問答環節佢都仲係咁

段木結他solo

佢本身係咁大喇喇冇得改

十幾年前返工日日聽，一邊睇村上春樹，果種無力感同村上D小說好夾。

unspeakable

atv?

舊年去日本 一路行街一路聽pray
好夾

聽親 きみのて 就諗起Tetsuya同香織

最鍾意キヲク
本身冇唯意
YouTube碌到Fragile先醒起原來細個初初有有線時睇YMC同MTV台有聽過佢哋啲歌
再追到sure...恋文...サクラビト...ささやかな祈り
然後先追返3人時期
舊j pop好正

呢次冇face the change... future world... rescue me有啲出奇

nostalgia寫比佢阿媽 冇記錯既話份詞寫通宵仲寫到喊左

連個MV都係行街

呢首都係講佢兩個？我以為得jump同埋鮮やかなもの係
有傳話gladiolus係寫香織同松本人志

6666666666

鍾意聽犬夜叉果首

我本身都估Face the change會上榜
早排好鐘意聽サクラビト
日本有啲fans會當忘れえぬ人係サクラビト既下篇

好似係 散左個陣 就出隻歌

得你同我係老野

估唔到有人討論ELT

果時仲迷緊酒井法子，鄭家輝教我認識左好多日本歌,最就得佢最鍾意sunny day service久唔久就播!

以下補一補榜單上面每首歌隨機抽出既fans messages
20-11

20. sure
日本テレビ系ドラマ『バーチャルガール』主題歌

19. Graceful World
TBS系列ドラマ「ビッグウイング」主題歌

18. 愛の謳
映画『犬夜叉 鏡の中の夢幻城』挿入歌

17. Pray
DyDo「Ti-Ha」CFソング
メナード化粧品「名古屋ウィメンズマラソン2017」企業CM

16. スイミー
フジテレビ系火曜22時ドラマ『結婚できない男』主題歌

15. For the moment
森永製菓「ICE BOX」CMソング
TBS系「COUNT DOWN TV」エンディング

14. きみの て
ニベア花王「アトリックス うるおいパッククリーム」CM
日本テレビ系「音楽戦士 MUSIC FIGHTER」オープニング

13. Feel My Heart
「ヴァーナル」CMソング
TBS系「COUNT DOWN TV」エンディング

12. アイガアル
CX系ドラマ『全開ガール』主題歌

11. Over and Over
日本テレビ「ボーダー 犯罪心理捜査ファイル」エンディング

以下補一補榜單上面每首歌隨機抽出既fans messages
10-1

10. UNSPEAKABLE
キヤノン「ピクサス」CMソング
TBS系「恋愛Master 7メモリーズ」テーマソング

9. Shapes Of Love
テレビ朝日系ドラマ「研修医なな子」主題歌

8. ソラアイ
スズキ「MR wagon」CMイメージソング

7. fragile
フジテレビ系列「あいのり」主題歌

6. 恋文
ノーベル製菓「はちみつきんかんのど飴」CMソング
映画『天国からのラブレター』主題歌

5. Time goes by
フジテレビ系ドラマ『甘い結婚』主題歌
TOYOTA「HILUX SURF SSR-V」CFソング
ソフトバンクモバイルCFソング（2012年）
エヌ・シー・ソフト ハートフルプライス CFソング（2012年）

4. また あした
MBS・TBS系列 ドラマ30「ピュア・ラブIII」主題歌
ノーベル製菓「はちみつきんかんのど飴」CMソング

3. Grip!
日本テレビ系アニメ『犬夜叉』オープニング

2. 出逢った頃のように
森永製菓「ICE BOX」CMソング

1. Dear My Friend
「スリムビューティハウス」CMソング
メナード化粧品「名古屋ウィメンズマラソン2019」企業CM

我都估唔到 以為會零回覆咁結束個post

細個成曰聽尤其是溫書做功課....
果時買鍱都買日本版CD ,single 儲

五十嵐充
一路都想佢歸隊, 不過時代唔同了
最近出山寫歌. 應該都係為左捧自己公司個紅人
安斉かれん – 僕らは強くなれる。
雖然都係上世紀既旋律, 但好懷念

明天再見

Lol... 再老啲既人講ELT 會被以為ELP，同後生講冇人識。

ELP 反而唔識

感覺香港近5-10年好少人聽Jpop

睇多次條LIST 發覺原來冇ルーム
我覺得依首都勁好聽，而且超好LOOP

我以為得我呢啲老野聽

年代唔同
宜家應該無人聽

睇不能笑先識

下次去機場試下煲graceful world

最愛出逢った頃のように
之前喺Youtube見到有一個版本係失聲前演唱會版, 但已搵唔番, del咗

上年solo十周年既一個動畫interview 有英文字幕

上年既化妝品廣告

有聽 其實佢曾經組過另一隊叫做Rushmore 係三個男人 不過無疾而終左

香港人聽日文歌係9成ACG+1成日劇

呢首好多日本人鐘意 話係隱藏神曲黎 當年都有配搭cm

我廿幾歲only 鐘意左ELT岩岩好十年

結他手伊藤一朗呢一年做緊YouTuber

YouTube delete左好多ELT片...不過久唔時就會有人重新upload過
上年持田同德永英明合唱藍雨既日文原版好鬼正

韓風近年咁勁, 轉左聽KPOP都唔出奇, 特別依家啲後生仔

▲持田個人instagram

j-pop唔夠即食 而家個trend係looper野edm野
avex有隊野叫做lol 明顯都係想嘗試下食返個trend

我鍾意呀
唱 k 會唱

呢個真係全盛時期

Grip

用 Search 功能搵到連登得有3個 post 講 Every Little Thing
最近上 youtube 睇聽返 fragile

原來有故仔的
Youtube d comment 都幾特別
大家都開始講返以前點, 細個點多過討論首歌嘅
睇黎 ELT 神曲已經成為咗老餅成曲

犬夜叉op最鍾意呢首 咁啱連個故事篇章都係最多人鍾意

冇人講咪你同我講強推fragile嘅ACOUSTIC:LATTE版！

已經20年前

最近先聽到 出逢った頃のように
呢把女聲聲線又甜又可愛又響亮有穿透力
一聽便愛上 可惜真係好似得呢一首 (聯想起zard)
之後好似都冇呢種曲風風格

如有其他請分享 最近先認識ELT

持田香織當初係avex audition嗰陣都有唱ZARD首「負けないで」
當年ELT被形容為承接ZARD嘅後小室哲哉風格 既有兩者嘅感覺 又有獨特性
係ELT嘅歌裏面類型呢種嘅style主要係within1996-2000年嘅作品
嗰期嘅歌9成都係樂團創辦人/隊長包辦曲詞編監
其後因為感到創作疲累同埋想專心幕後 係2000年退出
之後嘅ELT可以係音樂同成員嘅心態上細分為：
2001-2006 2007-2011 2013～ 三個階段

手殘

咁ELT 2000年前作品仲有邊首編曲似呢種風格
可以聲線又甜又可愛又響亮有穿透力
My Love is Forever ~~

大家可以subscribe 呢個channel 好多正野睇

原來真係得呢一首係咁正

呢幾首又點睇

你試下呢啲
「たとえ遠く離れてても...」
「Looking Back On Your Love」
「Never Stop!」
「For the moment」
「今でもあなたが好きだから」
「Hometown」
「Just be you」
「Smile Again」
不過我都係覺得「出逢った頃のように」jeng啲
推介埋你呢個version!

「また あした」嗰期真係鄰家少女style嘅極致

唔聲唔聲開多個日常

第一首「...。 」已經好有feel
另外鍾意「stray cat 」、「鮮やかなもの」、「The One Thing」
、「All along」、「愛の謳」
「鮮やかなもの」呢個version仲jeng!

持田香織の新曲「スタートライン」を発表。
こちらの楽曲はメナードフェアルーセントのCMソングとして起用されています。
メナード公式サイトにて公開中！

又有化妝品廣告

未聽 遲啲聽
但只可以話zard食晒嗰種風格
2000年打後的編曲開始變得複雜
唔及90年代簡單直接編曲 配清脆而穿透的女仔聲

就係咁先顯得唔同時化嘅音樂嘅珍貴之處

有LIVE

去唔到日本持田solo啲音樂會係勁jeng